\section{\gebWO{}} \label{BoKeWTer-Geb29}

L'ensemble céramique de ce bâtiment
est composé d'un corpus de tessons assez restreint (166 fragments) mais est
accompagné de profils complets découverts sur le sol d'occupation\footnote{Les
vases complets, déposés au musée, n'ont pas pu être réétudiés. Leurs
descriptions se basent sur les dessins retrouvés dans les archives et sur le
registre des petits objets. Ces vases n'ont pas été inclus dans la base de
données \BoKeWTer{} et ne sont donc pas considérés dans l'étude quantitative.}.

D'un point de vue global, le corpus montre des tendances du \xvieme{} et du
\xveme{} siècle. On remarque que le nombre total de vases SHAMRD et le rapport
des types SUKALE-V1 à SUKALE-V2 est plutôt bas
(\cref{Fig_117a-d}a-c). En revanche, les valeurs des types SUKER et des
types de marmites sont tout à fait dans la moyenne
(\cref{Fig_117a-d}b-d). La proportion des trois types de bol
(\cref{Geb29-Ternarydiagramme}) est quasi identique à celle de l'assemblage C16
de \Schoop{}, comme l'indique le diagramme ternaire
(\cref{Fig_117a-d}e).

\begin{longtable}{rccc}
   \toprule
 & SUKALE & SHAMR & SHAMS \\
   \midrule[.05em]
\emph{rim-eve} & 55.12 \% &  38.99 \% & 5.88  \% \\
dénombrement  & 59.57 \% &31.91  \% & 8.51 \% \\
    \bottomrule[.08em]
\caption{Pourcentage des types de bols du \gebRE}
\label{Geb29-Ternarydiagramme}
\end{longtable}

En ce qui concerne les données morphologiques, les valeurs pour les plats sont
également très proches du contexte du \xvieme{} siècle C16 alors que celles des
marmites sont légèrement inférieures (\cref{Fig_118}a-f). Il est
important de relever que la différence dans la moyenne des diamètres avec C16 se
joue à deux centimètres près, tout comme pour la hauteur des lèvres
(\cref{Fig_118}d-f). Ce rapport est bas, mais il montre surtout
que l'assemblage n'appartient pas à des périodes plus récentes.

\paragraph{}

Dans l'ensemble, on remarque qu'une partie assez importante du corpus a été
recouverte d'un décor de peinture (35 \%), l'utilisation d'engobe, autre que le
\emph{self-slip}, est limitée à 11 \%. L'engobe et la peinture sont épais et
très bien lustrés. Ils sont d'une facture assez similaire à ce qui est courant
\alaperiodeCAC{}. L'éventail des formes reflète également de nombreuses réminiscences \delaperiodeCAC{}
avec des jarres à col évasé (\cref{Lab_Bo75-o9-4,Lab_Bo75-590,Lab_Bo75-604}) et des
bols à épaule arrondie (\cref{Lab_Bo75-T12-30,Lab_Bo75-U5-7}). Mais on retrouve
également des formes qui sont plutôt typiques d'assemblages plus récents. Parmi
les vases dont le profil est complet ou presque complet
(\cref{Lab_Bo75-591,Lab_Bo75-601,Lab_Bo75-592,Lab_Bo75-603}) on retrouve des jarres similaires à
celles de \hdd{}, notamment avec le relief en forme de triangle sur
l'épaule\footnote{\cite[53, Fig. 8]{Yildirim2000}.}. Une telle composition
est caractéristique du \xvieme{} siècle
\footnote{\cite[150--152]{Schoop2009a}.}. Cette datation correspond également
à la datation radiocarbone (\cref{Plot-Radiocarbon--Hittite--2013-WTer},
\cpageref{BoKeWTer-Geb85}, Bo75-O12). Malgré le nombre restreint de tessons, cet
ensemble offre un corpus bien daté du \xvieme{} siècle.

\paragraph{}

L'ensemble du \gebWO{} présente également de nombreux points communs avec celui
du \gebR{} publié par \Seidl\footnote{\cite{Seidl1975}.} (voir également
\cref{Stat-BoKeWTer-Geb4}). Le grand bol à épaule arrondie estampé par un motif
à cercles concentriques (\cref{Lab_Bo75-U5-7}) est comparable à des vases de cet
autre inventaire\footnote{\cite[n. 15--16]{Seidl1975}.}, tout comme de
nombreux vases à cols courts similaires
(\crefrange{Lab_Bo75-590}{Lab_Bo75-604})\footnote{\cite[n. 47--50]{Seidl1975}.}, un
vase de type VAL\footnote{\cite[n. 55]{Seidl1975}.} ou encore une jarre à
relief en forme de triangle sur l'épaule\footnote{\cite[n. 58]{Seidl1975}.}.
La présence d'une cruche à bec verseur\footnote{\cite[n. 59]{Seidl1975}.}
correspond très bien au \xvieme{} siècle, datation que j'attribue également au
\gebR{} plutôt que le \xveme{}, comme l'avait proposé
\Mielke\footnote{\cite[15]{Mielke2006}.}.


\newgeometry{top=1cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}

\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=62.5mm]{Fig_105} % 250mm
      \caption{\kfd{Bo75}{591} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-591}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=64.5mm]{Fig_106} % 258mm
      \caption{\kfd{Bo75}{601} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-601}
  \end{minipage}
%\end{figure}

  \vspace{1cm}

%\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=63mm]{Fig_107} % 252mm
      \caption{\kfd{Bo75}{592} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-592}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=60.8mm]{Fig_108} % 304mm
      \caption{\kfd{Bo75}{603} (1$\colon$5)}
      \label{Lab_Bo75-603}
  \end{minipage}
\end{figure}

%\restoregeometry

\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=77.5mm]{Fig_109} % 310mm
      \caption{\kfd{Bo75}{590} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-590}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=70.5mm]{Fig_110} % 282mm
      \caption{\kfd{Bo75}{604} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-604}
  \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=52.5mm]{Fig_111} % 210mm
      \caption{\kfd{Bo75}{o9-4} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-o9-4}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=48.5mm]{Fig_112} % 194mm
      \caption{\kfd{Bo75}{T12-16} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-T12-16}
  \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.49\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=61.5mm]{Fig_113} % 245mm
      \caption{\kfd{Bo75}{T12-30} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-T12-30}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.51\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=76.25mm]{Fig_114} % 305mm
      \caption{\kfd{Bo75}{U5-7} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-U5-7}
  \end{minipage}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
  \begin{minipage}[b]{0.59\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=82.75mm]{Fig_115} % 245mm
      \caption{\kfd{Bo75}{U6-1} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-U6-1}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[b]{0.41\linewidth}
    \centering
      \includegraphics[width=40mm]{Fig_116} % 305mm
      \caption{\kfd{Bo75}{600} (1$\colon$4)}
      \label{Lab_Bo75-600p}
  \end{minipage}
\end{figure}

% Geb 29
\pagebreak

\newgeometry{top=1cm,bottom=1.5cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=170mm]{Fig_117a-d}
    \includegraphics[width=85mm]{Fig_117e}
    \caption{(a), (b), (c), (d), (e) Comparaison des proportions de types
    céramiques du \gebWO{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
    \label{Fig_117a-d}
  \end{figure}
  \restoregeometry

\pagebreak

\newgeometry{top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.5cm,right=1.5cm}
  \begin{landscape}
  	\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[width=235mm]{Fig_118}
    \caption{(a), (b), (c), (d), (e), (f) Comparaison des moyennes des mesures
    morphologiques de la céramique du \gebWO{} par rapport aux assemblages de \Schoop}
    \label{Fig_118}
    \end{figure}
  \end{landscape}
\restoregeometry

\pagebreak



